狀元：「竊鈎者誅，竊國者侯」 在香港看不到曙光

今年考獲7科5**的狀元，就讀聖保羅男女中學的黃摯毅，已經收到中大有條件取錄，修讀理學院分子細胞學，他同時希望副修中文。

對中文有濃厚興趣的黃摯毅，被問到會以哪本文學作品形容香港現況時，引用了《莊子．胠篋》中「彼竊鈎者誅，竊國者為諸侯」，形容與香港情況相近。該句句子的意思指，偷取腰帶的人要被處刑，但篡奪政權的人卻能被封諸侯，批諷社會的不公義。

黃摯毅指，於香港完成學士學位後，會考慮到外國升學，曾打算一直留在香港的他，指近年看見香港於法律上、施政方針上及人與人之間關係的轉變，整體大環境亦變差，「喺香港睇唔到好多曙光，亦見唔到好多光明」，會深思將來會否回港發展。

希望長大咗唔好變民建聯

究竟佢係講緊共匪定暴徒呢